入面分享下自己作既詩 互相評鑑下

小弟拋個磚

《那時候》

那時候
已沒有綠色的樹
只有鮮紅的血
不在你心內
在燦爛的路
底下
那時候
已沒有科幻的小說
老人的話說
只在你耳內
不在胡說的城
裡面

新詩不了

再拋磚

朝思暮想終佔據，玉帶纏身恐沉累
殘愛存恨舊情信，欲棄還留弱火炬
冰化水化霧化雨，愛成痴成恨成淚
淚似細水長流去，雙目成川藏玉碎

Okok 師兄 繼續 支持你既創作

甘風玉露一相逢
更勝卻人間無數
兩情若是久長時
又豈在朝朝暮暮

無用典
水霧雨不對痴恨淚
太多重覆字，影響觀感同語感
無對平仄，勉強當你係古體詩
2/10啦

秋天秋天,
非常乾燥。
有點寒冷,
最好燒烤。

冬天燒雞翼，
分分鐘，
哎呀！

冚家產業齊種樹，
吳家池塘多鮫魚，
樹長魚肥嫲撚飯，
你老母兮親下廚。

屌你
你屌

Lexi doesn’t die
Then she was very high
If you want cry
Find a space to hide

唔洗屌喇 係唔岩grammar嫁喇
只係諗起細個小學功課作過既野
大個睇到自己都覺得好笑

入夢

聽暗多少昏鴉暮嗚
唱擺幾許月下分離
方知山寺的鐘響了千載
原野的空，萬年不改
翕聚的耳鬢其實廝磨不了幾多個秋

艄夫催渡，岸上的柳更青
劍客臨水，橋上的河激越
瞿然，驚見水中雙鯉，默默齧著故鄉的月
抽刀斷那滔滔。睚眥中，聽到你的呼喚
「我一定會等你」。埋頭，入夢
淚水，點滴成雨，滋潤了鈣化的魚目

向中心流放的旅途

綿羊四散的山頭
牧羊人
盤點著失語的夢

了無人煙的森林內
蒲公英靜候風
把它送往另一個中心

站在漆黑一片的崖邊
怒吼的流水
沖搫著旅行者干澀的靈魂

星河
朝宇宙中心流放

〈操〉
操！
操你！
操你媽！
操你媽逼！
操你媽個逼！
操你媽個臭逼！
操你媽媽逼逼逼！

當我夢時，我想 你 是我所醉；
當我醉時，我想 你 是我的夢。

詩古今中外都係貼近口語再用格式寫作 你哋可以試下整走老師教你哋嗰啲北方話用貼近自己嘅詞彙寫 會真實好多

有無參考作品

中詩喺民國之後好可惜就唔會有 英詩嘅話最好嘅例子係ezra pound ts eliot嘅modern詩對比wordsworth等人迂腐嘅浪漫詩
btw做咩畀負皮我

日文詩我唔係好熟 但如果我無理解錯佢哋現代詩即使作得唔好都好有口語味道 識日文嘅朋友好以參考下